其實飛機師有咩咁巴閉拎咁高人工

屌奶星
咪又係同普通的士佬一樣
的士佬都要覆個控制台同留意路面情況啦
根本就over pay
識講幾句英文就以為好撚巴閉
渣飛機神聖過渣巴士渣貨車好多咩

識英文識一般既飛機知識

你咪去做下咯，咁簡單 都冇人話巴閉

Fail左cpp

你坐上去識搞件FMC?

巴又唔係幾巴閉,靜係幾百條命係佢手,受過下d好專下架專業訓練.得閒又媾下空姐,同你d生都唔駛諗會做到

巴士司機無渣人命係手？

巴士司機人工低過巴士工程師
飛機師人工高過飛機工程師

其實渣飛機只係其中一part
如果只係訓練一個普通人渣飛機，難度的確唔高
值錢係佢地受過好多唔同層面的危機訓練
當然我認為遲早比alpha go 取替

遲早個範圍太大啦,何況所有工作遲早都比AI取替
不如睇下揸車定飛機, 早D有AI

飛機一早有自動駕駛mode
不過人哋投資大啲

我諗佢講緊全面取代，即係直頭唔洗機師
我覺得揸車先嘅，始終飛機牽涉太多人同埋有咩事無得話停就停

我都覺得太over 但佢算係半死士
司機出意外未必死
但機司出意外就應該死硬

你意外嘅定義淨係墜機，好多時有機件或者其他問題都可以全機安全翻地面㗎喎

依度就係值錢既原因

樓主咁係咪機師

訓練成本高同難以替代

訓練一個機師要幾年時間 同勁貴
訓練一個巴士佬可能2-3個月時間就搞掂

高薪留人咁解

巴打係咪睇完衝上雲霄？

又要回帶JL123

供求問題者，美加好多初級機師人工低過揸的士手，歐洲直情要貼錢比航空公司打工(pay to fly)

至於會唔會比AI取代我又反而覺得唔會
就算AI飛你都要有條友mon住佢會唔會hang機

揸車有事可以dup 停低放架車埋一二邊打開車頭蓋慢慢搞，搞清楚咩問題先開番車
揸飛機你半空dup 到停？你dup 俾我睇

渣飛機個天空咁撚少飛機唔驚撞到人 又無行人
渣車你試下高速公路dup停？隨時和合石見

機件有故障應該將d錢用番去維護到
治標不治本

操控三百幾條命

揾個唔識渣車既上去識搞個棍波？

巴士佬？

次次坐ek 自我介紹果時 d機師個個自稱識幾種語言 剛剛杜拜返港果轉 果個8種語言

我上次去銀行個陣，有個teller自稱識幾種語言， 岩岩拎錢個轉 個個識8種語言

次次坐巴士坐的士講英文d司機都唔識聽
相反見到機師同佢講下法文咁 有講有笑 清楚解答到我問題
剩係呢點都值高十倍啦

係咩，點解我同d非英語為母語既機頭講英文好似唔多識咁。普通傾計講都講唔惦
淨係識佢工作上需要用既英文

佢係法國人？

大部份空難都係人為而唔係因為飛機有事
點睇？

少？你確定？
要相撞易過借火

請問天空有飛機比例同公路有車比例差幾遠

Demand and supply姐 多人見高人工咪會頂爛市 但又唔係真係咁多人做到

你google下飛機航線點定先出黎鳩up啦

巴士前左右郁，飛機前左右上下郁，可能係禁掛

請個飛機師番黎坐？

如果從學費上諗又點
學揸車當你10000蚊學到啦 ((未學過車所以唔知價
學揸飛機嘅費用分分鐘成百萬喎, 如果去外國讀嘅話
多人工算正常啦掛

一直唔覺揸果個有幾巴閉 次次坐first class先巴閉

啱呀，其實好大部分原因係學飛嘅學費貴，要用高人工去cover返，外國大把機頭係借錢學飛，邊返工邊還錢

利申: Fail CPP i大仔

所以根本無咩咁巴閉
飛機師只不過係個學費貴d既司機

再講啦
樓上有位巴打都講得幾啱, 部車壞引擎你都可以停車call 幫手姐
你部飛機引擎/hydraulics 出事你搵邊Q個幫你

遠洋船長都十幾萬啦

英文好就係一切

又係你個on9 仔
睇到你啲對答就知你係上次美國炸日本是否仆街個傻閪

飛機有好多儀器幫助飛行
正常情況吓機師只係監察儀器
但萬一有咩事故，引擎壞左，架機火燭
機師都會有能力安全着陸
依一樣就係人工高既地方

揸飛機點都難好多嘅

協調唔再講

淨係要識讀書計數已經考起好多人

仲要惡劣天氣應對

有無見過載幾百人嘅的士
無就收皮

地鐵車長笑而不語

拍戲都會用飛機師嚟做主題啦
有幾何見到用巴士的士司機做主題嘅戲

因為機師要好似高官養廉 唔係恐怖分子求其俾小小錢就911

利申 9up

揸飛機只係民機師工作最基本既職責.
飛機一離地機師就要負責所有決策,包括各類型既突發事件例如壞機同乘客病發,係現有資源同條件下應該要點處理,遇到壞天氣又要點飛航道可以點改,中途要不停監察儀器同通訊,所以佢地除左要熟悉每一粒制有乜用同係邊之外,仲要係出事既時候立即俾到反應.做決定呢一項工作先係機師最值錢既地方,因為一個錯既決定唔單止會連累全機人條命,仲會導致航空公司執笠,你睇馬航係兩單空難之後已經要重組就知航機出事影響有幾大.
當然巴士司機都要面對突發事件,但要做既決定相對簡單,好多時只需要泊埋架巴士一面再搵幫手就可以.要熟悉既程序同裝置亦相對較少.所以大家都係司機,但民航機師要負既責任同做既決定較巴士司機大同多,人工相應上就會比較高.

咁講法揸車夠易啦
年中咪又係幾百單意外

最大分別係危機處理能力
同埋飛行既管理能力

危機有機件問題，突發天氣等等
空中既燃油有限，同航線可能有其他機，有突發事情應急好緊要

機師要制定航線，帶幾多油，幫公司慳油，太多油又land唔到，順唔順風又有影響，地球自轉又有影響

講交通工具
除左船長，其他職業其實真係無得比

consider the reject rate, they demand extra criteria, deep learning curve, and multi field knowledge leads to a low ratio of people who would be capable for the job and that's why they are valuable, the same logic applies to most employment nature

拍戲講dc狗拒載，唔過海，唔跟標收費
變左警訊

你話空姐空少點解咁巴屎閉都話呀
但飛機師只有好少人做到, 所以咪值囉

其實考atpl 有錢有時間就會有
難只係難在有牌唔等於airline會請你

飛機師係有錢有時間就有得做
你是但去間flight school都大把package你簡
要ppl cpl atpl 睇你想要咩

但拎到牌都唔等於有人請你，難在呢度咋

好快比AI收皮

地鐵有無飛機咁長程先

飛機速度快好多
好似係

釣魚post都咁多人應

人工算得D乜

西藏火車車長笑而不語

貴d嘅司機？

渣地鐵夠要全英文啦
仲要識晒咁多種車軌燈波路
又唔見人工好高

有咩渣車工種唔係

其實無人話巴閉
一直都只係樓主自卑心作祟係度挑起火頭仲以為自己諗到D野好獨到

如果有呢一日相信大部份工種都會同時收皮.

無人話好獨到
一直都只係你自卑心作祟係度挑起火頭仲以為自己諗到D野好獨到

發覺樓主好中意問問題唔直接解答

有答案仲出POST問人做乜鳩?

船點同飛機
海面形勢到今時今日既科技都唔可能精確掌握
仲未計其他海底野突然湧上黎/海盜/暗礁
空中除左氣流仲可以有乜?

你上面講飛機師既值錢位同地鐵車長一撚樣
但係人工差咁撚多

講緊你回覆啊
人地答你又下下打問號，明明可以正正經經回應係都要用反問句，睇到煩

之前j5有個節目
講支那有個車長運貨+幾百客
由成都去德國法蘭克福
都係得萬幾蚊人仔
真係陰鳩公

地上工種就係賤啲

引導下其他人思考

樓主為地上工種大平反
人民英雄

個回覆同小學雞D反彈閘住無回頭有異曲同工之妙

彼此彼此啦

巴士失事可以叫救護車
飛機失事可以叫咩車？黑箱車？

置中

佢話架機d crew一共識幾種語言咋

係

井底蛙

識影分身又話你聽咩

就以幾個月前單地鐵縱火案為例,地鐵車長要處理既就係通報同埋站.如果飛機有縱火案除左通報之外,仲要即刻救火同檢查飛機有無損毀,要決定飛機繼唔繼續去目的地,如果唔去咁要轉飛去邊,油夠唔夠,去到有無支援,航線點行,落到去幾耐有人接濟.以上要考慮既野都要係幾十分鐘甚至幾分鐘內決定,同時仲要同地面通訊同控制飛機.

當然你可以話好易,咪同地鐵一撚樣,咁你應該要去做機師,輕輕鬆鬆逗人工,加油巴打

同飛雞一樣

咪就係....D連登仔井底到...
連地鐵車長有幾難做要識幾多野有幾多責任都唔知

你咪去考個牌返黎先囉

負評 上一頁

好撚得閒?

如果你講得岩 機師人工一早同的士佬睇齊
依家一大個事實就係 你不願面對

你根本考唔到 無料

同意,所以我都贊成地鐵車長加到機師咁高希望加完唔會吸引到太多尖子投考搞到毒撚考唔到,到時又怨點解地鐵車長咁高人工

如果反共做得岩 共產黨早就收左皮啦
依家一大個事實就係 連登仔不願面對

個牌每半年要續，又要過body check 英文

同你好撚熟?

巴士故障可以就咁停埋一邊
飛機故障唔停得之餘仲要即刻搵機場降落
如果樓主覺得咁都冇分別嘅我冇野好講

車船被騎劫仲可以派swat救人
飛機被人劫你點救
陸上交通既小問題放係飛機上就好大鑊
飛行係氣流咁少野就唔使咁麻煩咁多手續

反共呢家野唔係人人認同
但飛機難過的士呢家野係世界公認

撞車唔一定死，空難九死一生，臨場應變同冷靜唔係個個都做到

難同易 因人而異既姐

樓主毒撚未坐過飛機
真係神聖好多

一切都係供應問題

其實好多專業人士職業之所以咁高人工，都係因為公會控制考到牌人數

巴士司機，其實可以成立一個公會，set到個牌好難考，100個得1個考到，人工咪會火箭上升lo

專業人士

係人都做到咪唔巴閉囉

岩啊
飛機咁大架要一眼關七咁多儀器都顧得掂
轉行渣的士呢d縮細版實掂

機師落到地都識渣車
的士司機上到飛機又識唔識渣

我認同巴士司機同揸地鐵火車唔加到飛機師人工都起碼一半㗎，爭取吓吖，始終呢2樣掌握性命數都同飛機有得比

係阿 係高人工阿
吹咩 一齊黎做囉

依家咪就係支持多過反共所以咪反唔到

依家呢二大個事實你都不願面對

收檔啦你

死撚返你老母個閪到啦！同你講咩！

你啱,所以因航有個鬼佬攪完工運就去咗揸貨櫃車

揸飛機呀，唔係打飛機呀！另一個範疇來的，小弟弟

你考到個牌先講啦

空姐夠係做waitress, 都高人工過做餐廳果班

鬧保險狗要有保險牌
鬧護士要有護士牌

識飛機知識做乜？
巴士佬都唔駛學巴士學原理喇

起飛降落
風切仲有亂流、側風，跑道積雪、積雨變 機身高度冇調節岩 只要一個step做錯就可能輪胎跣胎滑出跑道

四十二科筆試仲要200小時的飛行經驗，再到澳洲通過14個月訓練考試
8成人首輪筆試已經唔通過 仲要咁長時間訓練考試 你確定一般人頂得順？ 講緊嘅係唔係兩文三語要勁仲要係變通、地理同理科嘅能力 仲要睇埋你心理生理狀況 甚至要求冇近視遠視

就咁講自動導航
A380乘客嘅人數遠比巴士多幾倍
火車 巴士就算失控，唔一定會釀成災難性失事，飛機只要一舊機械故障就有機會直接係天上掉落失重 全數身亡

2009年 一架A320起飛爬升遭黑雁撞擊，導致所有引擎熄火，飛機完全失去動力，飛機師確認無法到達任何機場，係黃金嘅幾分鐘決定於河面迫降，機上人全數生還，亦係首宗成功迫降水面
正常人少啲變通反應嘅能力 黃金幾分鐘嘅抉擇時間有幾多人做到正確決定？ 仲未計之前嘅訓練係完全冇接觸過呢水上迫降一類嘅突發事故

就咁一個普通嘅雲 對流雲
飛機一旦進入遭到電擊後，使儀錶失靈，油箱爆炸，造成強烈顛簸、結冰，最終操縱失靈

建議樓主睇多少少書